---
title: >-
    بخش ۱۰۵ - بر دل بیتاب من ساقی می نابی زند
---
# بخش ۱۰۵ - بر دل بیتاب من ساقی می نابی زند

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بر دل بیتاب من ساقی می نابی زند</p></div>
<div class="m2"><p>کیمیا ساز است و اکسیری بسیمابی زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>من ندانم نور یا نار است اندر سینه ام</p></div>
<div class="m2"><p>این قدر دانم بیاض او به مهتابی زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بر دل من فطرت خاموش می آرد هجوم</p></div>
<div class="m2"><p>ساز از ذوق نوا خود را به مضرابی زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>غم مخور نادان که گردون در بیابان کم آب</p></div>
<div class="m2"><p>چشمه ها دارد که شبخونی به سیلابی زند</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ایکه نوشم خورده ئی از تیزی نیشم مرنج</p></div>
<div class="m2"><p>نیش هم باید که آدم را رگ خوابی زند</p></div></div>